【抗暴之戰】警闖康怡拉人兼放催淚彈 居民再包圍管理處2小時擬開業主大會施壓

【抗暴之戰】警闖康怡拉人兼放催淚彈 居民再包圍管理處2小時擬開業主大會施壓

康怡花園周二（8日）晚有外判保安員容許防暴警察闖入拘捕市民及早前在屋苑一帶發射催淚彈，惹起居民強烈不滿，今早（12日）再有約30名居民到管理處質詢逾兩小時，經理陳先生終答應下周二（15日）再作答覆，惟居民決定同步聯絡其他業主籌備業主大會跟進事宜。

相關新聞：【抗暴之戰】男護「收養」抗爭學生 予最大支持冀減被捕風險

防暴警闖入曝露屋苑管理問題，街坊質問陳經理當晚保安員有否阻截警員入屋苑，陳不置可否，稱當時保安僅數人，難阻數十名防暴警察入內，隨即被居民反駁保安根本「截都唔截」，「你要有程序問，例如有冇搜查令、有冇目標人士，唔係查問完就冇咗件事」，陳稱失職保安已被調離康怡花園；他們又質疑當晚有非居民進入屋苑報警，陳解釋見可疑人士保安會上前查問及邀請離開，街坊認為外人受威脅報警與保安指他擅闖私人地方報警，是兩回事，質疑當晚保安只推搪說那人已報警，為自己不作為卸責，「當晚居民斯文咋，請佢（外人）走，其他地方私了咗啦！」

另外，有人稱被保安口出狂言鬧「曱甴」，要求管理處嚴肅跟進保安操守，並出信向居民致歉。有居民也指出，為何管理處自己把當值名牌轉為姓氏與兩個字母，「你估你明星咩，FJ，點呀CY Leung呀？（居民：CY LEUNG打多兩嘢）連員工號碼都冇！」陳解釋現時社會氣氛下，擔心同事在前線出全名會有壓力，被居民群起反駁「做得好唔會搞佢㗎，保安員需要做㗎嘛！」、「居民冇壓力畀你㗎，係警方畀壓力你咋嘛！」、「受唔到壓力唔該你辭職，6月前都係咁做啦！」、「我哋住喺度都好大壓力㗎」，有居民揚言小事也處理不好，不排除發起不合作運動。

相關新聞：【抗暴●講人話】反諷林鄭出來「講廢話」 中學生築人鏈堅持抗爭望政府回應

居民列出13項要點要求管理處具體交代，包括警方闖入的「屋苑公共空間」以地圖交代清晰定義；保安應對警員進入屋苑範圍包括屋苑公共空間與住宅大廈時的具體程序、保安員要掛出有全名的名牌、跟進催淚彈波及範圍的清潔工夫等。雖然陳經理答允周二提供答覆，但居民不滿管理處一直懶理居民訴求，除了透過參加區選康怡選區的公民黨參選人魏志豪作為中間人協助聯絡管理處，亦自組群眾號召聯署行動，盼集齊400名業主召開業主大會迫使管理處做實事回應居民訴求。康怡花園管理公司為港鐵物業管理公司，同區參選人為新民黨周卓然。
-----------------------------

【撐學生】
召集有心人 撐學生全年睇《蘋果》
立即按此
-----------------------------

百日特刊記載香港人逆權之路
《逆權百日》
《自由之夏》中文版
《自由之夏 Summer for Freedom》中英對照版
-----------------------------

《囚牢之疆》 專頁
揭開集中營邪惡面紗
今日新疆 明日香港

防暴警察早前在康怡花園一帶發射催淚彈。

康怡花園周二晚有外判保安員容許防暴警察闖入拘捕市民。

上一則
上一則
【抗暴之戰】消防被要求協助警方拆除路障 調派泵車參與清場行動

下一則
下一則
【抗暴之戰】「黨鐵商場和你Shop 2.0」 店舖如常營業 被「裝修」Starbucks帆布遮蓋

【抗暴之戰】男護「收養」抗爭學生 予最大支持冀減被捕風險
【抗暴●講人話】反諷林鄭出來「講廢話」 中學生築人鏈堅持抗爭望政府回應
【抗暴之戰】建築署員工到警察宿舍檢查時遇襲 疑遭失控休班警撳地磨面
【法政巴絲】我係義務律師 你問我答
【抗暴之戰】美報評論：NBA中國風波 反映中國審查已威脅美國本土自由

一句野解釋晒點解場運動會輸

謝sir 都係康怡居民，帶領居民爭取業主權益，多謝你